美國擴大間諜指控 阿里巴巴騰訊華為中車等均中槍

美國擴大間諜指控 阿里巴巴騰訊華為中車等均中槍

美國早前以威脅國家安全，封殺中國科技巨企華為。美國雜誌《石英》（Quartz）13日報道，華府官員近日指控阿里巴巴、騰訊及百度等科技企業可能為中國政府從事間諜活動，或擴大對中國科技的審查範圍。有觀察認為，被華府點名的中國企業可能更難在美國投資或從事商業活動。而且美國擔心中國地鐵產品含監控，要求美國企業公共資金禁買中國中車。

據東網今天報道稱，美國務院指阿里巴巴騰訊百度或從事間諜活動。據美國國務院安全與防擴散局助理國務卿福特（Christopher Ashley Ford）早前在華盛頓的一個會議上表示，華為、騰訊、中興、阿里巴巴及百度等巨企，不論在事實上或法律上，在某些重要方面或出於某種目的，充當中國的武器，幫助北京發展、建立和維護用作監察和控制社會的技術。

報道引述福特指，只要中國政府要求協助，科技巨企無法拒絕。隨着中國科技巨企把產品及服務出口至世界其他地方，相關的人權及安全問題也隨之影響其他國家。福特的演講已發表在國務院的網站。

中國一貫拒絕並否認美國的此類指控。

據該報道說，對於福特的指控，華為發言人指華為遵守中國政府的法律及繳付相關稅款，與該企業在全球其他國家的情況一樣，強調沒有任何國家或政黨在華為擁有決策權，公司並非由外部勢力擁有。阿里巴巴對報道不予置評，騰訊、百度及中興拒絕回應。

快d沒收資產

阿里巴巴同騰訊都比習種收歸黨有啦
個指控完全係基於合理觀察

馬雲都要逃去投靠美帝懷抱

中國否認？
連國泰黨鐵都要跪，你覺得人地會信你d親生仔

拎散彈槍亂射都中啦

隻700神話都係時候消失啦

其實老美係咪真係想開大波，呢排呢類風聲越黎越勁

而家唔搞，啲外國人真係會比赤納呃晒

只要中國政府要求協助，科技巨企無法拒絕

美國政府要求 其實美國企業都係無法拒絕

唔好漏左黨鐵

This way sir

apple好似cia都爆唔到喎？

馬雲作為黨員連公司都無埋

唔係架 成日拒絕白宮架

門面野姐 最後fbi爆到你估下點解

睇貿易戰就知實際無得拒絕

very good ball. very good ball. 最好再擴大一點